FG 返工返到懷疑人生

幾錢一個月

有冇負擔？冇就辭佢老母啦 fg最易搵工 冇謂哂時間係呢份到

俾人屌一律夠一年就走

其實空白期有咩所謂
舊年咁既情況搵唔到工好正常
而家你都未夠3個月
即係空白期9個月同1年都分別真係唔大

15-16k 做住先點都拎一年exp佢炒你先算

捱到一年先係

做到佢抄先走 同時都搵定工

走浪費時間

細公司唔做都罷啦

同埋蚊型公司比你寫落cv又點
唔通人地見到會覺得好勁呀 係呢間公司做過
咪叫做有返過下工 有d野吹下

老實講除非你態度有問題，否則你咁平既人工基本上佢都預左質素係咁，但做錯時屌都係必須。佢請過另一個其實風險都一樣，仲要再教仲煩，所以你唔使咁驚，你既優勢係平呀

港資細公司=做野無系統 沽寒 無前途 Junior員工turn over極高

你去到第二份工，咪又係有機會撞到西老闆，有得返咪返住先

經驗既野，做一年兩年都係無乜經驗架啦，起碼做同一行 5 年以上先叫好 d

FG番左一年 仲未習慣番工

比得3萬你緊係忙

你真係信連登仔返去訓教

訓醒收工咩

我呢邊都有幾個fg入黎做，有個又係做到柒姑碌咁
我覺得唔適合就早走早著，搞到咁大壓力做乜

Agree 每日都唔夠瞓

唔好俾咁多位佢地入啦 除咗諗自己本分之外都要諗點樣幫佢地做好件事
我反而係最唔習慣早起身 成日遲到

成日諗係咪咁就要番工番一世

好似強制勞動咁

成世流流長仲要番多40年先有可以退休

打工要保持一個心態，做野唔洗做得好，夠就得。保持「咩人工，咩質素」的信念。佢屌仲好，屌爆佢，當耳邊風。炒就搵其他，輕鬆！

做咩要辭 炒你咪同下份工講係裁員囉
自己辭要對沖強積金架，你知佢想炒你你更加要等佢主動炒

傻的嗎 一屌就好走啦

三個月走寫落CV 仲柒過空白期
而家個市大家都明難搵工

係空白期可以話係搵唔到
但寫三個月就無 俾人地好多想像空間

2020FG乞食科 起薪13-16K
唔會叫平
12K都有人做

因為武肺

一比人屌就走啦，食開屎黎？

佢俾人屌足一個月都頂唔順
仲要佢俾人屌足一年

放心，我grad咗5,6年都做到懷疑人生
轉咗幾次工

如果太大壓力太唔開心就唔好死忍 都係差果少少錢無謂啦

蚊型公司係咁
我FG都係做蚊型公司 屌佢老母雞碎咁多人工要我做九百幾樣野 仲要當正我有哂經驗咁
見工個陣已經講撚左未做過 都係要慢慢學先上手
仲要個經理做錯野 塞返我食死貓

Cv爛左

捱到嘅就俾人屌一年先走，你3個月走寫落cv都冇用，除非合約工，一般唔夠一年嘅經驗唔寫好過寫

咁你d甩漏係咪次次都一樣先
同埋係咪自己做左d決定所以甩漏啊

起碼半年先寫得落CV啦 未夠三月不如早走早著

你係咪未上手咋？

快啲走啦，學壞手勢仲衰

空白期無撚問題
下一份工你解釋到就得
反而我覺得你要辭 心理健康更緊要

幾個月既工 寫落CV傻的嗎
同人講呢幾個月去左報拉花
興趣班個啲就得啦
鬼有人真係check咩

好多人講當興趣變成工作你就會唔中意

好似你中意打機 但係變成工作可能你每日都要打10粒鐘

出面公司唔會當三個月係有經驗 你不如諗方法吹下自己FG之後做過D咩仲好 一係就係呢間公司頂夠半年

讀邊科同依家做邊行?

邊行

個人經驗分享
Fg嗰時返part time去到疫症期間冇晒工開所以迫住搵full time
搵到個人慌咗有工請11k都照做
仲要日日ot 做到狗咁同埋老闆屌

嗰時覺得出嚟做嘢係咁
捱下就慣
但係做咗個幾月日日都懷疑人生覺得唔係辦法最後都係決定裸辭

到而家轉咗2份工先知個世界唔係fg就應該俾人恰
搵到份啱自己嘅工真係好重要
唔好怕寫唔到落cv
而家走同3個月後走冇乜分別
唔通老闆會因為你返咗幾個月覺得你好有經驗咩

所以建議做得真係好唔開心就快啲走搵過份儲啲有用嘅經驗好過
反正你人工又唔係高
都係正常水平
搵過份工唔會跌幾多

世侄，有排你捱，你以為你自己係人?
你只係政權既奴隸

我grad左7年都未習慣番工

辭工唔係問題，
問題係你知唔知自己做緊乜，有咩計劃。

有時真係轉眼十年又過去，原來轉左n份工，份份都睇人唔順眼，
最後開始覺得人生已完，真係多呢d人架。

有時雖然大家話垃圾工就唔好做啦，受氣就唔好做啦，
但都係陪你呻下，你要識分，你仲真係個個番得開開心心又賺錢咩。

唔係話你要做呢份工，
而係當將來有日你有一定成就，
肯定都係苦盡甘來，至少呢個心理準備要有，自己既態度要足夠。

所以重點係 將工作變做有趣
工作同興趣要分翻開
唔好覺燃燒生命就得
不過創業 多勞多得我就讚成將興趣變工作
付出同收獲要平衡到姐

樓主有無實則例子，講下係咩甩漏，睇下個老闆係咪真係咁無理取鬧

空白期唔係你諗咁大影響

fg又唔駛養家
其實無嘢輸

而家空白期個藉口最好

15,16k 一定點都唔炒

唔係等開飯我都係建議辭 如果想做就最少頂半年 要問下自己頂唔頂到

3個月後開始揾工就差唔多

開頭已經惡頂，之後有排捱

唔趁一開始走，做半年走仲唔上唔落

正確

Why

咁你都係走啦
我有朋友fg一年內做咗兩份閪工，好似有情緒病

兩種角度
細公司學到嘢丫！
你食屎啦！請廉價勞工

內部部門調整

巴打我都係岩岩grad
岩岩裸辭左
唔岩做既真係唔好勉強自己

建議比左 我覺得你過到試用就不如繼續頂埋佢 我自己係經歷係拍拿走左 workload突然多左好多 要求又高 成日比人屌 頂幾個月過年出左bonus即走

fg捱捱下就過，唔識咪慢慢摸索慢慢學
欠咁啲社會歷練係要咁儲返嚟

你要諗下係咪你錯
唔好一有事就諗辭左職先算，岩岩出來做野果幾年係學野既時候，因為你係得果幾年先會有咁既心去學，做多幾年你會越嚟越老屎忽。
係自己做錯既咪諗下點樣做返好，蚊型公司做錯野俾人屌正常啦，唔洗理佢係咪當你熟手。
換轉諗，你連間蚊型公司16k既工都搞唔掂，仲諗咩其他？蚊型公司接到手之後就真係樣樣野都係咁做，到時你做到悶添，根本冇得出錯。

記住行動永遠係最重要既策略，而唔係諗得好完美再去做。
因為人生永遠唔知答案。

笑死 假膠冇人理

所以宜家都係死頂住先 然後盡快搵興趣去學

唔會，出面冇人理你topup 定degree
非神科都係一樣咩都唔識廢廢地咁

其實都係要撞手神 好多工返一兩個禮拜就知西唔西 都係果句 覺得唔對路早走有著數 唔係會變到唔拖唔水

趁早培養觀念好重要，有時人與人之間就係差個思維。
多d入呢個頻道睇下。

好 我會去睇下

樓主咩U咩major
我呢排公司唔同我續約
利申：21FG

你feel到嗰下已經出事
信你嘅感覺 搵定後路啦

top up supply chain

有D上司確實係好惡頂
你做咩都會比佢屌
例如: 佢叫你買A餐 ，買完A餐都可以有位屌入你
買B餐當然屌到仆街死
所以早走早著
隨時做到你之後新工都無信心
晚晚訓教訓到好唔安落
好唔想面對明天

以上係呢幾年既工作經驗
而家有老細照 ，我上司對我極客氣 (正一垃圾狗)

Here

優先搞年資高

大半年左右
做落發覺唔岩自己真係好諗定後路
最多捱一年寫落cv
但我唔驚裸辭唔驚空窗期所以走人算

最憎d 蚊型港資
個個當自己養員工，你比錢我付出時間咋當自己大爺
屌完佢一鑊quit 唔寫落cv 啦屌

無補充

放心 唔會炒

無錯 九成係無料又想做生意 淨係識擺款同點人

人工有啲低，咁我做嘢都有啲那西

返工做錯野係一定出現
唔知你點樣犯錯
不過一做錯就屌到你仆街 間公司本身就好濕鳩

收錢hea做搏炒啦
空白期?
而家仲要驚呢樣嘢?
疫情吖嘛而家
三幾個月冇工返/揾唔到工幾咁出奇
大把嘢賴啦
真係咁想寫落去咪話前公司環境差要兜人囉
大把人咁做啦
咁今年咁嘅境況又好合理喎

FG出嚟做嘢第一樣要學識嘅就係:
工係身外物
人生先係自己嘅

返工最緊要做得happy
最忌同份工同公司講感情
唔開心咪起佢飛腳囉
仲後生怕乜?
你話自己專業人士人工高又轉唔到行就話啫
喺香港地返埋啲萬零蚊嘅濕鳩閪工要返到懷疑人生?
揾到補唔返啦

蚊型公司就算啦，你再去見其他公司都唔會覺係啲咩寶貴經驗，叫做比人睇keep住有做野
繼續搵工啦，搵到咪屌9返佢即resign

巴打講得好啱

唔寫落CV到咪得
解釋點解空白好過解釋番得幾個月就唔撈

空白期諗多左了

平

個市差到咁大把人失業搵唔到工，空白期好小事
利申：失業一年

蚊型公司既實力，mnc既心態

真，空白期根本冇所謂，公司趕既想即要人仲係加分位添

FG都驚空白期？

你人大左就會當佢屌你係鳩up
反正係有出糧, 你咪當人工包囉
屌完咪笑住口應番佢, 信我, 屌你果個會好無癮
細公司是撚旦啦, 騎牛搵馬吧

最簡單話因為武肺公司要CUT COST咪得

屌 咪話公司財政唔得lo

24k 做左兩個月都裸辭 fg無人教當senior用真係幾錢都不了

上司真係好緊要，我阿頭成日叫我唔好急慢慢黎。

利申：上年grad 依家番左一個禮拜第一份

hea做鳩做都唔撚識
抵你比人當狗用
咁做野法 轉幾多份工都係比老細撚

醒小小 cv可以唔寫

屌 而家疫情呢個借口都驚?
大把野吹
你唔寫野 空白期都無問題
直接屌鳩個HR, 你人生係咪得一個訴求
你人生係咪由FG就無縫返工

嘩 咁長空白期都請
同樓主講

fg屋企唔係等住養就resign啦 聽你講做到咁唔開心 咪出去做下先，外面大把pt啦

第一份長工做咗1個星期就quit 完全頂唔順

翻工大家和和氣氣唔撚得
屌完真係會做得好d?
通常呢d都係女人
男人理撚得你
唔岩咪試用期前唔要囉
屌到人無曬自信好過癮?

物流行業一律建議轉行

咁撚平就嚟請個看更清潔姐姐都唔止啦，郁樓主冇意思

FG頭幾個月大把人轉工
趁早開始搵工轉仲好啦

Exact7ly ，以前聽人講港資一定最閪都唔係好信，出到社會做野先知真係。

FG第一份工都係比人狂屌最後仲炒埋
後尾搵到長工做落咪又係好地地仲比人讚醒目

人夾工 工夾人嘅姐
唔啱咪搵到啱
不過呢個市道唔建議裸辭
唔想做就狂請SL去見工

諗住趁空白期短，鳩sd cv 鳩入職，靠撞到唔同既好工為止
咁既策略Work嗎?

FG 預左要教，由其D細公司無規矩無守則跟。
你老細問題比較大

點會郁你
請你咁平既人做有經驗既野佢好撚著數
唔通佢自己唔撚知你唔撚識咩
一日有人工一日咪做落去
番工就係咁

港資仲閪過中資，港資有外資嚴格，有中資既工作文化。
但剩係集合缺點，嚴格得嚟無work life balance，無培訓。有加班工作，求撚其食死貓文化，但無中資利是福利，過年過節兩手空空

屌好撚中point ，尤其無培訓真係一絕。

其實愈西既工愈少炒人 巴打我都係建議你自己諗清楚 再唔係騎牛搵馬都好過係到拖

我好多時都係咁做

就係過左三個月先麻煩 到時辭職要一個月通知 見工請SL和NPL都得啦

好有道理

唔似醫療科 醫療at least 30k up 除咗私人細公司

返工要當打lol non rank咁
贏輸無所謂 隊友由佢屌

你要知道你老闆得兩招可以對付你

炒你/鬧你

當你唔驚佢鬧 佢又唔炒得你時

你就天下無敵

我人生第一份工嘅經歷同心態都同你好似
第一份工：19文職，都叫做出名嘅公司，工時極長，workload 好多，一個人頂兩個人嘢，啲野好趕，要即日什至要一兩個鐘起貨，公司文化係做錯野屌到你仆街個種，因為太閪嘅關係，turnover rate 好高，變相惡性循環，仲更加閪，我返工都未上手零經驗做慢少少已經被人屌到仆街

我做咗兩個星期已經頂唔順，每個星期都有人劈炮 想辭職，但個心態同你一樣，不如頂多陣，期望遲啲上咗手好啲，又諗下fg 第一份工不如做夠一年先辭，咁樣cv睇落去好啲，加上同級同事係好nice （因為大家都係被人壓迫），所以嗰陣打消咗念頭

但做多一個星期，都係搞唔掂，乜都唔理，趁未過試用期即quit

離咗職之後，個人開心咗，去見工無寫個份工嘅經驗，根本無人問我點解咁耐唔揾工（利申：我係grad 完hea咗三個月先返嗰份工）最尾我轉咗field ，做另一行，先體會到其實唔同公司唔同工種可以好大分別

利申：我個人心態sharing , 我無養家壓力，我亦都只係一個揾得唔多嘅垃圾

但係fg 唔趁早轉工，唔通幾年後定晒型先轉 如果你精神壓力極大，建議你quit , 個世界好大架，唔好好似啲人返工返到傻咗呀

一黎你workload 多，簡單野都變複雜
二黎你可以諗諗如果啲樣係重複性犯錯，咁可能係你問題
但係如果係新事物第一次掂，蚊型公司無人guide 要自己摸，有無可能一次都唔會做錯
你轉多幾份工就知，出面啲人做野好多人都有甩漏，有啲同事甚至係弱智程度（講緊u grad)
所以俾啲信心自己 你起碼有自省嘅覺悟

我番過細公司
後尾間細公司做大左 上左市

因為行頭窄 都叫做有係間上市公司度做過

btw 呢d 機率有幾低你自己諗諗

一句疫情問題 經濟差 就可以解釋晒所有嘢
依家先係轉工良機 fg 可以瘋狂試工試到啱

幾個問題
份工開唔開心，你係咪由細到大都想做？
份糧係咪大到你可以犧牲生活去思考返工問題？
你quit 咗呢份係咪出去揾唔到其他工？
我相信你有答案
啲嘢太多係制度問題，就算你返耐咗上咗手都唔會改變到

懷乜撚野疑人生？

放工想睇個youtube, d 廣告都係戇鳩車志偉, 拖鞋大陸仔同台灣tb 頭

辭左份工先再諗啦緊係 無謂浪費時間

you deserve better

真
未夠30歲 轉左5份工 開始有呢種感受

其實冇得問嘢嘅工先進步得最快，咩都要靠自己睇自己學

乜撚野空白期
諗野真係無咩腦
你面試表現係正常自然就請
(正常)請的係你，唔係完全你寫係CV上面既字

係呀，其實點解要等夠3個月？
到時去見新工，如實講返你老細癲嘅咪得

我估日後FG 人工會變返 11-12k
始終多人失業 你有16k 頂住先

啲樓都升左200萬
fg價仲同我4年前畢業果陣一樣

想知係咩行業～
睇你覺得自己係到捱唔捱到一年

騎牛搵馬

quit 連登啦, 呢度50K 係基本

做左半年都係做唔掂啲嘢
最近重要搞到啲同事幫我執手尾
自己都想走 唔想搞到其他人

好撚唔想番工

咁睇嚟你係真心享受人生最青春10年返工放工瞓覺再返工既人生

羨慕。。

就算空一年都唔叫人生完既
話是話呢份過proba 加錢之外 仲有冇花紅 雙糧？

諗起未來十年都咁就想死

感覺唔啱嘅話就轉啦各位

洗咩寫
話經濟差當未搵到工

Fg想同你講唔岩做就騎牛搵馬啦洗鬼返夠一年

矛錯ar
啲仆街老屎忽好鍾意毀滅後輩嘅原有自信
從來令後輩去依賴啲老屎

Fg 想問一個問題
合約寫明唔俾兼職 有冇得偷雞？
正職人工太低 要幫補下